<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Názory a argumenty</title>
    <link>https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76</link>
    <description>Každý den pohled pod povrch událostí doma i ve světě. Komentáře, analýzy. Informace, rozhovory a debaty.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Všechny díly podcastu Názory a argumenty můžete pohodlně poslouchat v mobilní aplikaci mujRozhlas pro &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.rozhlas.mujrozhlas"&gt;Android&lt;/a&gt; a &lt;a href="https://apps.apple.com/cz/app/id1455654616"&gt;iOS&lt;/a&gt; nebo na webu &lt;a href="https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76?utm_source=rss&amp;utm_medium=podcast&amp;utm_campaign=f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76_description"&gt;mujRozhlas.cz&lt;/a&gt;.</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <image>
      <url>https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/styles/mr_square_large/public/images/6c6fb3f7c59d454cd0a6cf28642ade7a.png?itok=RE3Eqiwx&amp;v=3</url>
      <title>Názory a argumenty</title>
      <link>https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76</link>
    </image>
    <language>cs</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 11:25:27 +0000</lastBuildDate>
    <itunes:author>Český rozhlas</itunes:author>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:summary>Každý den pohled pod povrch událostí doma i ve světě. Komentáře, analýzy. Informace, rozhovory a debaty.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Všechny díly podcastu Názory a argumenty můžete pohodlně poslouchat v mobilní aplikaci mujRozhlas pro &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.rozhlas.mujrozhlas"&gt;Android&lt;/a&gt; a &lt;a href="https://apps.apple.com/cz/app/id1455654616"&gt;iOS&lt;/a&gt; nebo na webu &lt;a href="https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76?utm_source=rss&amp;utm_medium=podcast&amp;utm_campaign=f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76_description"&gt;mujRozhlas.cz&lt;/a&gt;.</itunes:summary>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny nedělní komentáře s Petrem Schwarzem</title>
      <description>Kam spěchá Andrej Babiš; Hořící Turkovo křeslo; Mladé okysličení v parlamentním akváriu; Německé problémy s armádou; Česká účast na Expo v Ósace je jako tisíce letadel s japonskými turisty; Nakupuj, ušetříš</description>
      <guid isPermaLink="false">149d4236-1794-3d91-9222-a5aa8f067d4d</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/3416b227-d309-452d-821d-ca10439b4dc1.mp3" length="37386477" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:12:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1558</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Hnutí Hamás na základě dohody propustilo zbývající izraelská rukojmí</title>
      <description>Proč chce hnutí ANO po Fialově vládě, aby znovu poslala do sněmovny návrh státního rozpočtu. Podle Putina probíhá ve světě další vlna jaderného zbrojení. Německý program na podporu elektromobility. To jsou vybraná témata pondělních Názorů a argumentů. Moderuje Ondřej Konrád.</description>
      <guid isPermaLink="false">94b0a2eb-75e5-37ca-bcef-d3fda8f6f90b</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/4534153b-acf6-476a-a6f5-2a4d81810cfb.mp3" length="37468845" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:34:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1561</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny úterní komentáře s Petrem Hartmanem</title>
      <description>Měl by šéf ANO Andrej Babiš ještě zvážit sázku na Tomia Okamuru a jeho hnutí SPD? A jak by měl naložit s Filipem Turkem (za Motoristy)? Dosluující vláda trucuje a nechce znovu přdložit do Sněmovny návrh rozpočtu, zřejmě jí chybí velkorysost. To jsou témata komentářů, kterými provází Petr Hartman. Nechybí ani glosa Ivy Pekárkové s názvem Babička a čechratka.</description>
      <guid isPermaLink="false">b5643978-f42c-3a8d-a317-02376885e8a9</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/019504c5-de40-4ca9-820e-a8e3d741db63.mp3" length="37441773" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:19:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1560</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Návrh státního rozpočtu padá pod stůl aneb dva biliony, o kterých se nemluvíí. Pro sestavení vlády potřebuje Andrej Babiš (ANO) „ukecat“ Petra Macinku (AUTO). Evropská unie obtížně vymýšlí, jak za zmrazené ruské peníze dozbrojit Ukrajinu. A jaká je budoucnost umělé inteligence v souboji dobra se zlem? Těmito tématy se ve středu zabývají komentátoři, jejich příspěvky vás provede Ondřej Konrád.</description>
      <guid isPermaLink="false">a95c1b39-9ab6-3f4c-b4b0-234cf7284dfb</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/c0b83410-9ea2-4e56-8e67-7f4454ed4157.mp3" length="37056429" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:42:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1544</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny komentáře s Kamilou Pešekovou</title>
      <description>Prezident Petr Pavel se zatím při vyjednávání o budoucí vládě Andreje Babiše (ANO) drží Ústavy, přesto ho mnozí kritizují. Přitom nejde jen o skandály Filipa Turka (za AUTO) a státní rozpočet. Jaké cíle má Rusko v Evropě podle německé rozvědky? A na jakého krále čeká Gaza? Nelegální trh s tabákem podle Jindřicha Vobořila roste a stát přichází o miliardy. O tom všem uslyšíte v Názorech a argumentech, které moderuje Kamila Pešeková.</description>
      <guid isPermaLink="false">66b76453-ed80-3423-888a-8c13fa8575d5</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/4cabecee-973f-4e08-96a3-543691b34c22.mp3" length="37459629" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:30:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1561</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny páteční komentáře s Petrem Schwarzem</title>
      <description>O kuriozitách české politiky. Čeští zbrojaři mezi sebou bojují o velké muniční zakázky. Evropa vyděšeně zírá, jak se Francie řítí do propasti. Jaké šance má demokracie v Rusku? A glosa Evy Turnové Tichá pošta. To jsou témata pátečních komentářů, kterými provází Petr Schwarz.</description>
      <guid isPermaLink="false">b86fa5ee-cab6-3f52-a4bd-35633ae51e92</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/c3d0776c-e75c-4377-b6cc-e013d1097658.mp3" length="37403181" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:20:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1558</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny sobotní komentáře s Kamilou Pešekovou</title>
      <description>Prolévač zelené krve Macinka a „přepisování výsledků voleb“. Trump vs. Zelenskyj, další kolo. Afghánistán versus Pákistán: co za tím je? Jak Američané vnímají Trumpovo počínání. Jak zvládne 87 procent vysokoškoláků ve Sněmovně reprezentovat všechny ostatní? Elektromobilita? Vyhraje ten, kdo dá víc. Dva biliony, o kterých se nemluví</description>
      <guid isPermaLink="false">7cf94a8d-ff73-3e9b-9229-ec8da48a0afb</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/de2a2c66-e4ce-498e-87b5-9fc21b45ab82.mp3" length="36057069" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:33:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1502</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny nedělní komentáře s Kamilou Pešekovou</title>
      <description>Domluva o schůzce v Budapešti je políčkem pro Ukrajinu, pro EU i „koalici ochotných“. Frogtifa. Americký protest proti Trumpovi. Zopakují bývalé vládní strany chyby demokratů z února 48? Klempa není Šimkovičová. Afghánistán versus Pákistán: co za tím je? Měli komunisté jiný mozek?</description>
      <guid isPermaLink="false">5b7ba662-289a-3578-8a35-ef73edbd0b22</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/ce9570e4-89e2-4254-b208-5c36307fb5b2.mp3" length="37369197" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:34:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1557</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Budoucí pravděpodobný premiér nečekaně zmizel na dovolené</title>
      <description>Pokračující hádka o státní rozpočet coby smutná podívaná. Měla by budoucí opozice koketovat s podporou Babišovy vlády? Svět je jinde, politici ustrnuli, anebo nová lepší EET? To jsou některá témata, o nichž bude řeč v pondělním vydání publicistické relace ČRo Plus. Moderuje Ondřej Konrád.</description>
      <guid isPermaLink="false">ba2c4df9-181b-3cf7-9ea2-dc67e2978f2a</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/f054c4cf-db4c-496b-923c-cd5bf438cebc.mp3" length="37442925" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:34:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1560</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
