<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Názory a argumenty</title>
    <link>https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76</link>
    <description>Každý den pohled pod povrch událostí doma i ve světě. Komentáře, analýzy. Informace, rozhovory a debaty.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Všechny díly podcastu Názory a argumenty můžete pohodlně poslouchat v mobilní aplikaci mujRozhlas pro &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.rozhlas.mujrozhlas"&gt;Android&lt;/a&gt; a &lt;a href="https://apps.apple.com/cz/app/id1455654616"&gt;iOS&lt;/a&gt; nebo na webu &lt;a href="https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76?utm_source=rss&amp;utm_medium=podcast&amp;utm_campaign=f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76_description"&gt;mujRozhlas.cz&lt;/a&gt;.</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <image>
      <url>https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/styles/mr_square_large/public/images/6c6fb3f7c59d454cd0a6cf28642ade7a.png?itok=RE3Eqiwx&amp;v=3</url>
      <title>Názory a argumenty</title>
      <link>https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76</link>
    </image>
    <language>cs</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 11:25:33 +0000</lastBuildDate>
    <itunes:author>Český rozhlas</itunes:author>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:summary>Každý den pohled pod povrch událostí doma i ve světě. Komentáře, analýzy. Informace, rozhovory a debaty.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Všechny díly podcastu Názory a argumenty můžete pohodlně poslouchat v mobilní aplikaci mujRozhlas pro &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.rozhlas.mujrozhlas"&gt;Android&lt;/a&gt; a &lt;a href="https://apps.apple.com/cz/app/id1455654616"&gt;iOS&lt;/a&gt; nebo na webu &lt;a href="https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76?utm_source=rss&amp;utm_medium=podcast&amp;utm_campaign=f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76_description"&gt;mujRozhlas.cz&lt;/a&gt;.</itunes:summary>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Budoucí pravděpodobný premiér Andrej Babiš (ANO) si nečekaně vzal dovolenou, co z toho plyne? A měla by budoucí opozice koketovat s podporou Babišovy vlády? Pokračuje hádka o státní rozpočet a je to smutná podívaná. Možná se vrátí elektronická evidence tržeb, jenže svět je za roky od jejího zrušení jinde. Ustrnuli politici? I o tom se mluví v Názorech a argumentech s Ondřejem Konrádem.</description>
      <guid isPermaLink="false">ba2c4df9-181b-3cf7-9ea2-dc67e2978f2a</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/f054c4cf-db4c-496b-923c-cd5bf438cebc.mp3" length="37442925" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:18:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1560</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny úterní komentáře s Kamilou Pešekovou</title>
      <description>Zahraniční politika České republiky je výzvou pro Andreje Babiše (ANO) i budoucí opozici. A to v době, kdy se zdá, že Hamás vyhrál válku a teď vyhrává i příměří a kdy se Evropská unie možná odvrací od takzvané zelené transformace. Přitom poplach kolem emisních povolenek pro domácnosti byl, jak se ukazuje podle odhadů ministerstva, nepřiměřeně velký... Glosu tentokrát napsala Iva Pekárková, jmenuje se Nejlepší Viking na Islandu. Názory a argumenty provází Kamila Pešeková.</description>
      <guid isPermaLink="false">f0f08032-5f43-363c-99b1-99284eb114c8</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/a6a1bbe7-dca0-4f6f-90ad-db30d2d750ee.mp3" length="37563885" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:09:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1565</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny komentáře s Janem Fingerlandem</title>
      <description>Je státní rozpočet opravdu před krachem? Evropské srovnání ukazuje, že patří k těm nejlepším v Unii. Proč je hnutí ANO proti tomu, aby Piráti umístili své poslance do vedení Sněmovny? Prezident Venezuely Nicolás Maduro je v hledáčku americké CIA a pozornost Donalda Trumpa se upírá k vzácným kovům. Čím je výjimečný nástup Nicolase Sarkozyho do vězení? A zamyšlení nad pietou, na kterou jsme zamysleli. Průvodcem Názorů a argumentů je Jan Fingerland.</description>
      <guid isPermaLink="false">f51af8ac-5c4f-3c5b-8008-db510e0b2382</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/8d111896-1663-4c90-8b80-9537a40f6108.mp3" length="37448685" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:11:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1560</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny komentáře s Petrem Hartmanem</title>
      <description>Vznikající česká vláda chce měnit Evropskou unii. Není ale jasné jak, když její zástupci nemají v europarlamentu skoro žádný vliv. Změny jsou přesto na obzoru: europarlament naléhá, aby se Unie reformovala, než otevře brány novým členům. Německo se loučí se spalovacím motorem a Francie sleduje, jak do vězení nastupuje její exprezident. A ještě jedno domácí téma, zatímco Motoristé a SPD se vydali cestou sociální demokracie, původní levice v Česku se potýká s problémy.</description>
      <guid isPermaLink="false">f17a0723-f50f-3ee1-a0d1-6b7d5fe3f521</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/7be14c71-8446-4632-be8a-4122b7e58cc8.mp3" length="37381869" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1558</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny páteční komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Jsou pro nás důležitější emisní povolenky ETS2, nebo nedostatek čipů na případnou dronovou zeď? Na čem se neshodli unijní lídři? Proč by se nad sebou měl Západ zamyslet? Loučí se Němci se spalovacími motory, nebo ne? Podrobíme se Rusům? A nakonec glosa Evy Turnové. To jsou páteční Názory a argumenty Ondřeje Konráda.</description>
      <guid isPermaLink="false">2d26e9f6-9d56-3518-8686-e60b9debcc4a</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/d19a7947-8952-4cb5-8f6f-f4f61514d4cf.mp3" length="37334637" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1556</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny sobotní komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Sněmovna už dlouho nebyla takhle divoká, Pavlův Ústavní soud přichází, Babiš mluví o spálené zemi, ale ekonomiku přebírá ve velmi dobrém, velmi nadějném stavu, Lukašenkův režim lidi i zubry donutil žít za ocelovou zdí</description>
      <guid isPermaLink="false">c17e6855-ade6-39ab-b465-beee1775b834</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/90723849-8ec9-4d8b-bcad-1f37b713479e.mp3" length="35634861" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1485</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny nedělní komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Při vyjednávání o vládě hraje hlavní roli nevydání Andreje Babiše, Obrana nebude pro vládu patriotů a vlastenců priorita číslo jedna?, Evropa chce vidět muslimkám do tváře, Šéfa strany Smer Roberta Fica vyhození od evropských socialistů netrápí, Rozpaky nad migračním paktem, Čím se lišilo Hitlerovo Německo od Putinova Ruska</description>
      <guid isPermaLink="false">819358af-0ee2-3846-ab95-4588c025657d</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/8f0f74a1-a8a7-4869-bc91-5356fed17653.mp3" length="36774765" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1532</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
