<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Názory a argumenty</title>
    <link>https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76</link>
    <description>Každý den pohled pod povrch událostí doma i ve světě. Komentáře, analýzy. Informace, rozhovory a debaty.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Všechny díly podcastu Názory a argumenty můžete pohodlně poslouchat v mobilní aplikaci mujRozhlas pro &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.rozhlas.mujrozhlas"&gt;Android&lt;/a&gt; a &lt;a href="https://apps.apple.com/cz/app/id1455654616"&gt;iOS&lt;/a&gt; nebo na webu &lt;a href="https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76?utm_source=rss&amp;utm_medium=podcast&amp;utm_campaign=f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76_description"&gt;mujRozhlas.cz&lt;/a&gt;.</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <image>
      <url>https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/styles/mr_square_large/public/images/6c6fb3f7c59d454cd0a6cf28642ade7a.png?itok=RE3Eqiwx&amp;v=3</url>
      <title>Názory a argumenty</title>
      <link>https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76</link>
    </image>
    <language>cs</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 11:24:29 +0000</lastBuildDate>
    <itunes:author>Český rozhlas</itunes:author>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:summary>Každý den pohled pod povrch událostí doma i ve světě. Komentáře, analýzy. Informace, rozhovory a debaty.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Všechny díly podcastu Názory a argumenty můžete pohodlně poslouchat v mobilní aplikaci mujRozhlas pro &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.rozhlas.mujrozhlas"&gt;Android&lt;/a&gt; a &lt;a href="https://apps.apple.com/cz/app/id1455654616"&gt;iOS&lt;/a&gt; nebo na webu &lt;a href="https://www.mujrozhlas.cz/rapi/view/show/f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76?utm_source=rss&amp;utm_medium=podcast&amp;utm_campaign=f4133d64-ccb2-30e7-a70f-23e9c54d8e76_description"&gt;mujRozhlas.cz&lt;/a&gt;.</itunes:summary>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny komentáře s Petrem Hartmanem</title>
      <description>Vznikající česká vláda chce měnit Evropskou unii. Není ale jasné jak, když její zástupci nemají v europarlamentu skoro žádný vliv. Změny jsou přesto na obzoru: europarlament naléhá, aby se Unie reformovala, než otevře brány novým členům. Německo se loučí se spalovacím motorem a Francie sleduje, jak do vězení nastupuje její exprezident. A ještě jedno domácí téma, zatímco Motoristé a SPD se vydali cestou sociální demokracie, původní levice v Česku se potýká s problémy.</description>
      <guid isPermaLink="false">f17a0723-f50f-3ee1-a0d1-6b7d5fe3f521</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/7be14c71-8446-4632-be8a-4122b7e58cc8.mp3" length="37381869" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1558</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny páteční komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Jsou pro nás důležitější emisní povolenky ETS2, nebo nedostatek čipů na případnou dronovou zeď? Na čem se neshodli unijní lídři? Proč by se nad sebou měl Západ zamyslet? Loučí se Němci se spalovacími motory, nebo ne? Podrobíme se Rusům? A nakonec glosa Evy Turnové. To jsou páteční Názory a argumenty Ondřeje Konráda.</description>
      <guid isPermaLink="false">2d26e9f6-9d56-3518-8686-e60b9debcc4a</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/d19a7947-8952-4cb5-8f6f-f4f61514d4cf.mp3" length="37334637" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1556</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny sobotní komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Sněmovna už dlouho nebyla takhle divoká, Pavlův Ústavní soud přichází, Babiš mluví o spálené zemi, ale ekonomiku přebírá ve velmi dobrém, velmi nadějném stavu, Lukašenkův režim lidi i zubry donutil žít za ocelovou zdí</description>
      <guid isPermaLink="false">c17e6855-ade6-39ab-b465-beee1775b834</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/90723849-8ec9-4d8b-bcad-1f37b713479e.mp3" length="35634861" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1485</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny nedělní komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Při vyjednávání o vládě hraje hlavní roli nevydání Andreje Babiše, Obrana nebude pro vládu patriotů a vlastenců priorita číslo jedna?, Evropa chce vidět muslimkám do tváře, Šéfa strany Smer Roberta Fica vyhození od evropských socialistů netrápí, Rozpaky nad migračním paktem, Čím se lišilo Hitlerovo Německo od Putinova Ruska</description>
      <guid isPermaLink="false">819358af-0ee2-3846-ab95-4588c025657d</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/8f0f74a1-a8a7-4869-bc91-5356fed17653.mp3" length="36774765" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1532</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny pondělní komentáře s Janem Fingerlandem</title>
      <description>I jednání o inkluzi ve školství napovídá, jak bude vypadat vláda Andreje Babiše. Kdo má hlad po funkcích? Centrální banky obnovují své zlaté poklady. Proč jsou Trumpovy sankce dočasné a jak je to s uměním a umělou inteligencí? Pondělní Názory a argumenty moderuje Jan Fingerland.</description>
      <guid isPermaLink="false">b6121718-168e-37bb-906f-59eafca71e92</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/d18e1f5a-e665-4224-bf1e-03748689785f.mp3" length="37428525" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1559</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny úterní komentáře s Petrem Schwarzem</title>
      <description>Nová koalice umí mluvit o národních zájmech, není ale jisté, jestli jim dostojí i v praxi. Jak je to s českým postojem ke státním svátkům a 28. říjnu? Emisní povolenky obnažují dva přístupy k Evropské unii. Švédský politický jazyk hrubne a Saúdská Arábie má nového Velkého muftího. Iva Pekárková se ve své glose zamýšlí nad odpadky, které se mění v kámen. O tom jsou úterní Názory a argumenty s Petrem Schwarzem.</description>
      <guid isPermaLink="false">34c47855-1dc4-3792-be46-9998531a3e2f</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/8eced9a1-970b-4d7e-810a-e23a71ab0f5e.mp3" length="37342701" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:19:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1556</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny středeční komentáře s Ondřejem Konrádem</title>
      <description>Je šťastný spotřebitel základem prosperity? Co vzkazuje prezident republiky Petr Pavel rodící se vládě? Proč nutně potřebujeme ukrajinské uprchlíky? Uslyšíte taky o sbíječkách v Bílém domě, francouzském velikánovi Robertu Badinterovi a dozvíte se, jak vydrtit konkurenci. To jsou témata středečních Názorů a argumentů, kterými vás provede Ondřej Konrád.</description>
      <guid isPermaLink="false">e2e2e3d5-79e8-3307-a037-2f48d1ad8c0e</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/49e1a9b7-189b-414b-a65f-66c032651b55.mp3" length="37427949" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:10:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1559</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Poslechněte si všechny čtvrteční komentáře s Petrem Hartmanem</title>
      <description>Na vzniku vlády se „maká“, ale snadné to být nemusí. Nizozemsko obrací stránku a vrací se k evropskému středu. Začátek normalizace české společnosti. Plány oživit Visegrádské uskupení jsou nereálné. Podle Deníku N si Babiš sám vybral experty za SPD do vlády. Proč to Okamurovi může vyhovovat?</description>
      <guid isPermaLink="false">79cf1886-2975-39de-bb17-001239e4aa0c</guid>
      <enclosure url="https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/croaod.cz/download/bdb4be3a-9666-43b7-9f06-2ac4faeab65d.mp3" length="37416429" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
      <itunes:duration>1559</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
